Title: Verteidige Dein Netz
Date: 2012-11-27 16:17
Author: marvin
Category: Uncategorized
Tags: axelspringer, google, leistungsschutzrecht, politics, presse, saschalobo
Slug: verteidige-dein-netz

![deinnetz]({static}/images/deinnetz.jpg)

Es wird mal wieder Zeit. Politiker den man förmlich ansieht, dass man
ihnen eine schwarze Box mit einem blickenden roten Lämpchen als "The
Internetz" verkaufen könnte, wollen mal wieder die Bevölkerung vor dem
bösen World Wide Web schützen. Ach ne... diesmal geht es ja um die
Pressekonzerne... und den Axel Springer Verlag. Die sehen in Google den
Feind Nummer Eins. Also mal schnell ihre Lobby-Schergen aktiviert und
ein total absurdes Gesetz zusammen geknuppert. Das ganze nennt sich
Leistungsschutzrecht. Das neuste Beispiel dafür wie der Gesetzgeber das
Internetz nicht versteht. Google hat jetzt unter dem Namen "Verteidige
Dein Netz" eine
[Kampagnenseite](http://www.google.de/campaigns/deinnetz/) online
gestellt. Dort schreiben sie:

> Der Bundestag berät demnächst über ein Leistungsschutzrecht. Dieses
> soll Verlagen gegenüber Suchmaschinen und anderen Diensten das Recht
> geben, Suchergebnisse für Presseartikel zu verbieten oder von einer
> Zahlung abhängig zu machen. Für Dich würde es damit deutlich schwerer,
> im Internet die Informationen zu finden, die Du suchst. Verteidige
> Dein Netz gegen diesen weltweit einmaligen Eingriff, misch' Dich ein
> und teile diese Seite mit Freunden!  
>  <cite>Google</cite>

Neben der Problematik für den Endnutzer (weniger und unpräzise
Suchergebnisse) steigt auch die Unsicherheit bei Inhaltserzeugern.
Schließlich gibt gerade dazu keine vernünftigen Gesetze. Das ganze kann
man in der aktuellen
[Abmahnhölle](http://xsteadfastx.org/2012/10/09/abmahnholle/) sehen.
Auch wie das Gesetz zustande kam, sollte man mal kritisch beleuchten.
Sascha Lobo hat dazu einen sehr lesenwerten
[Blogeintrag](http://saschalobo.com/2012/08/31/funf-entscheidende-fragen-zum-leistungsschutzrecht/)
geschrieben.

{% youtube OvhrC2eWIxw %}

